Q: Người quản lý chính của trung tâm là ai?
A: Người quản lý chính của trung tâm là NGUYỄN ĐỨC TẤN  cũng chính là người đại diện của trung tâm trong các hoạt động liên quan đến pháp luật.

Q: Người đại diện của trung tâm là ai?
A: Người đại diện chính của trung tâm là NGUYỄN ĐỨC TẤN.

Q: Trung tâm Luyện thi Thăng Long được thành lập năm nào?
A: Trung tâm Thăng Long do một nhóm thành viên thành lập vào khoảng năm 1990. Trong nhóm thành viên này có hai người giảng dạy Đại học Tổng hợp (một người ở Khoa Toán là GS. TS Đặng Đức Trọng và một người là TS. Đặng Thái Minh, Khoa Ngôn ngữ Pháp). Các thành viên khác là các giáo viên tốt nghiệp đại học và không dạy trong các trường phổ thông. Trung tâm giảng dạy các môn Toán, Văn, Lý, Hóa, Tiếng Anh để bồi dưỡng cho các học sinh có nhu cầu học thêm từ các trường phổ thông cơ sở và phổ thông trung học. Trung tâm đặt trụ sở chính tại Phường 5, Quận Tân Bình.

Q: Trung tâm đã được hình thành bao lâu?
A: Trung tâm đã được hình thành khoảng 35 năm.

Q: Trung tâm Thăng Long chuyên luyện thi những gì?
A: Chúng tôi chuyên luyện thi vào lớp 10 các trường Chuyên (Amsterdam, Chu Văn An, Nguyễn Huệ...) và luyện thi THPT Quốc gia vào các trường Đại học Top đầu (Bách Khoa, Ngoại Thương, Y Hà Nội...). Ngoài ra vẫn sẽ dạy cho các khối từ lớp 6 đến lớp 12.

Q: Phương châm của trung tâm là gì?
A: Phương châm của chúng tôi là "Nỗ lực - cẩn thận, lợi mình - lợi người".

Q: Đội ngũ giảng viên ở trung tâm như thế nào?
A: Trung tâm ưu tiên nhận các sinh viên tốt nghiệp đại học và có thể làm giáo viên cơ hữu. Các giáo viên cơ hữu phải tham gia các hoạt động chuyên môn, xây dựng bài giảng, xây dựng các quy trình giảng dạy và cải tiến liên tục chất lượng giảng dạy theo mô hình Kaizen. Giáo viên cơ hữu có các chế độ bảo hiểm xã hội, bảo hiểm y tế như nhân viên của các công ty. Hàng tuần, giáo viên và nhân viên công ty tham gia các hoạt động thể thao như bóng đá, cầu lông, tập thể hình .v.v. . Vào tháng 8 hàng năm, giáo viên được đi du lịch, nghỉ dưỡng ở Đà Lạt, Nha Trang, Phú Yên, Phú Quốc, Phan Thiết, Singapore, Malaysia, Cambodia, Thái Lan, ..v.v..

Q: Việc tổ chức giảng dạy ở trung tâm như thế nào?
A: học sinh có thể đăng ký học vào bất kỳ lúc nào ở trên web của trung tâm nếu các khoá học đó còn mở. Khi đăng ký học sinh cần có phụ huynh đi theo đồng ý cho con vào học. Trung tâm có nhiều lớp có cùng trình độ tiếp thu, mỗi lớp khoảng 10-25 học sinh (lớp chuyên Toán có thể từ 25 đến 35 em). Học sinh sẽ được sắp xếp vào lớp phù hợp với trình độ năng lực của mình. Sau một thời gian, các học sinh học khá nhất lớp sẽ được chuyển lên học lớp giỏi hơn. Trong lớp học sinh phải có vở bài học, vở bài tập lớp và vở bài tập nhà. Đầu giờ giáo viên sẽ kiểm soát vở bài tập nhà và nhắc nhở học sinh làm bài. Cuối giờ giáo viên cho bài tập về nhà cho học sinh làm. Tránh trường hợp học sinh nói dối cha mẹ để đi chơi, học sinh nào vắng sẽ được thông báo về nhà trong buổi học đó.  Học sinh phải tuân thủ nội quy của trung tâm. Nếu có vấn đề, trung tâm sẽ báo phụ huynh để có hướng giải quyết.

Q: Giáo viên dạy Toán tại trung tâm là ai?
A: Môn Toán do các thầy cô giàu kinh nghiệm giảng dạy:
- Thầy Nguyễn Văn A (Thạc sĩ, ĐH Sư Phạm Hà Nội) - 15 năm kinh nghiệm.
- Thầy Nguyễn Văn Toán (Thạc sĩ Toán học) - 10 năm kinh nghiệm.
- Cô Trần Thị Toán 1 (Thạc sĩ Toán học) - 9 năm kinh nghiệm.
- Thầy Nguyễn Văn Trung Dũng (Thạc sĩ khoa học tự nhiên) - 16 năm kinh nghiệm.

Q: Giáo viên dạy Lý là ai?
A: Môn Lý do Thầy Trần Văn B (Tiến sĩ, ĐH Bách Khoa) giảng dạy. Thầy có phong cách hài hước, dễ hiểu. Ngoài ra còn có các thầy cô thuộc tổ Khoa học tự nhiên hỗ trợ.

Q: Giáo viên dạy Hóa là ai?
A: Môn Hóa do Cô Lê Thị C (Thạc sĩ, ĐH Khoa học Tự nhiên) đảm nhiệm, giúp học sinh đạt điểm cao dễ dàng.

Q: Giáo viên dạy Tiếng Anh là ai?
A: Môn Anh do các cô giáo giỏi giảng dạy:
- Cô Phạm Thị D (IELTS 8.5, Thạc sĩ ĐH Ngoại Ngữ).
- Cô Phạm Thị Anh (Thạc sĩ ngôn ngữ Anh) - 13 năm kinh nghiệm.
- Thầy Hoàng Văn Anh (Thạc sĩ ngôn ngữ Anh) - 14 năm kinh nghiệm.

Q: Giáo viên dạy Văn là ai?
A: Môn Văn do các cô giáo tâm huyết giảng dạy:
- Cô Hoàng Thị E (Giáo viên giỏi cấp Thành phố).
- Thầy Lê Văn Văn (Thạc sĩ Ngữ văn) - 11 năm kinh nghiệm.

Q: Trung tâm có những chi nhánh nào?
A: Hiện tại trung tâm có các chi nhánh sau:
1. Trụ sở chính: 766/36-766/38 Cách Mạng Tháng Tám, P.5, Q.Tân Bình, TP.HCM.
2. Chi nhánh 2: 766/36-766/38 Cách Mạng Tháng Tám, P.5, Q.Tân Bình, TP.HCM.
3. Chi nhánh 3: K2/12A Lạc Long Quân, P.4, Q.Tân Bình, TP.HCM.
4. Chi nhánh 4: 85 Nguyễn Xuân Khoát, P.Tân Thành, Q.Tân Phú, TP.HCM.
5. Chi nhánh 5: 85A Hồ Hảo Hớn, Q.1, TP.HCM.
6. Chi nhánh 6: 466 Phan Văn Trị, P.14, Q.Gò Vấp, TP.HCM.
7. Chi nhánh Đà Lạt 1: 39B Hoàng Hoa Thám, P.4, TP Đà Lạt.
8. Chi nhánh Đà Lạt 2: 338 Nguyễn Đình Chiểu, P.6, TP Đà Lạt.
9. Chi nhánh Bảo Lộc: 64/17B Hùng Vương, P.Lộc Sơn, TP Bảo Lộc.

Q: Lịch nghỉ lễ năm 2025 của trung tâm như thế nào?
A: Lịch nghỉ lễ năm 2025 dự kiến như sau:
- Tết Dương Lịch: 30/12/2024 - 01/01/2025 (3 ngày).
- Tết Nguyên Đán: 22/01/2025 - 05/02/2025 (14 ngày).
- Giỗ Tổ Hùng Vương: 07/04/2025 - 08/04/2025 (2 ngày).
- Lễ 30/4 & 1/5: 29/04/2025 - 02/05/2025 (4 ngày).
- Nghỉ Hè: 15/05/2025 - 05/06/2025 (22 ngày).
- Quốc Khánh: 29/08/2025 - 03/09/2025 (6 ngày).
- Ngày Nhà giáo VN: 20/11/2025 - 22/11/2025 (3 ngày).

Q: Các ca học tại trung tâm được chia như thế nào?
A: Trung tâm có 3 ca học chính:
- Ca sáng: 07:00 - 10:00.
- Ca chiều: 13:30 - 16:30.
- Ca tối: 17:30 - 20:30.

Q: Trung bình môn toán, học mấy buổi trên tuần?
A: Trung bình môn toán học 2 buổi trên tuần.

Q: Trung bình môn văn, học mấy buổi trên tuần?
A: Trung bình môn văn học 1 buổi trên tuần.

Q: Trung bình môn anh văn, học mấy buổi trên tuần?
A: Trung bình môn anh văn, học 1 buổi trên tuần.

Q: Trung bình môn các môn khoa học tự nhiên, học mấy buổi trên tuần?
A: Trung bình môn các môn khoa học tự nhiên, học 1 buổi trên tuần.

Q: Môn KHTN là môn gì?
A: Môn KHTN là môn Khoa học tự nhiên bao gồm các môn như Lý, Hóa, Sinh.

Q: Một kì trung tâm sẽ mở bao nhiêu lớp?
A: Mỗi kì trung tâm sẽ mở khoảng 4 lớp cho môn toán, 2 lớp cho môn anh văn, 1 lớp cho môn văn và 1 lớp cho các môn khoa học tự nhiên.

Q: Học phí các lớp Toán 6 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp Toán 6 là 1.980.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp Văn 6 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp Văn 6 là 840.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp Anh 6 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp Anh 6 là 840.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp KHTN (Khoa học tự nhiên) 6 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp KHTN 6 (Khoa học tự nhiên) là 840.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp Toán 7 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp Toán 7 là 1.980.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp Văn 7 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp Văn 7 là 840.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp Anh 7 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp Anh 7 là 840.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp KHTN (Khoa học tự nhiên) 8 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp KHTN 7 (Khoa học tự nhiên) là 840.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp Toán 8 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp Toán 8 là 1.980.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp Văn 8 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp Văn 8 là 840.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp Anh 8 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp Anh 8 là 840.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp KHTN (Khoa học tự nhiên) 8 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp KHTN 8 (Khoa học tự nhiên) là 840.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp Toán 9 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp Toán 9 là 1.980.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp Văn 9 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp Văn 9 là 840.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp Anh 9 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp Anh 9 là 840.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp KHTN (Khoa học tự nhiên) 9 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp KHTN 9 (Khoa học tự nhiên) là 840.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp Toán 10 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp Toán 10 là 1.980.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp Văn 10 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp Văn 10 là 840.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp Anh 10 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp Anh 10 là 840.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp KHTN (Khoa học tự nhiên) 10 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp KHTN 10 (Khoa học tự nhiên) là 840.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp Toán 11 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp Toán 11 là 1.980.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp Văn 11 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp Văn 11 là 840.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp Anh 11 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp Anh 11 là 840.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp KHTN (Khoa học tự nhiên) 11 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp KHTN 11 (Khoa học tự nhiên) là 840.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp Toán 12 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp Toán 12 là 1.980.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp Văn 12 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp Văn 12 là 840.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Học phí các lớp Anh 12 là bao nhiêu?
A: Học phí lớp Anh 12 là 840.000 VNĐ/khóa (12 tuần).

Q: Khóa luyện thi vào 10 Chuyên khai giảng khi nào?
A: Khóa này thường khai giảng vào tháng 6 hàng năm.

Q: Khóa luyện thi THPT Quốc gia khai giảng khi nào?
A: Khóa này thường khai giảng vào tháng 7 hàng năm.

Q: Trung tâm có ưu đãi học phí nào không?
A: Có, chúng tôi giảm 10% khi đóng học phí cả khóa, giảm 20% cho anh/chị/em ruột cùng học, và tặng học bổng 100% cho học sinh đạt giải Nhất/Nhì cấp tỉnh.

Q: Địa chỉ trụ sở chính ở đâu?
A: 766/36-766/38 Cách Mạng Tháng Tám, Phường 5, Quận Tân Bình, TP.HCM.

Q: Số điện thoại liên hệ là gì?
A: Bạn có thể gọi đến số 038420372 hoặc 038460835.

Q: Fanpage và Website của trung tâm là gì?
A: Fanpage: facebook.com/luyenthithanglong. Website: luyenthithanglong.edu.vn.

Q: Thời tiết hôm nay thế nào?
A: Xin lỗi, tôi chỉ là trợ lý ảo tư vấn tuyển sinh của Trung tâm Thăng Long nên không có thông tin về thời tiết. Bạn có thể xem dự báo thời tiết trên điện thoại hoặc Google nhé.

Q: Bạn tên là gì?
A: Tôi là trợ lý ảo AI của Trung tâm Luyện thi Thăng Long, sẵn sàng giải đáp thắc mắc của bạn về khóa học và tuyển sinh.

Q: Ai tạo ra bạn?
A: Tôi được phát triển bởi đội ngũ kỹ thuật của Trung tâm Thăng Long để hỗ trợ học sinh và phụ huynh.

Q: Trung tâm có dạy đàn piano không?
A: Hiện tại trung tâm chỉ chuyên luyện thi các môn văn hóa (Toán, Văn, Anh, Lý, Hóa, Sinh) để thi vào lớp 10 và Đại học, chưa có lớp dạy đàn piano.

Q: Tôi muốn đăng ký học thì làm thế nào?
A: Bạn có thể đến trực tiếp các chi nhánh của trung tâm để đăng ký hoặc có thể truy cập website của trung tâm để đăng ký online.

Q: Lớp học có máy lạnh không?
A: Có, tất cả các phòng học tại Thăng Long đều được trang bị máy lạnh và thiết bị dạy học hiện đại.

Q: Tôi có thể đăng ký khoá học online như thế nào?
A: Bạn có thể đăng ký khoá học online thông qua website của trung tâm.

Q: Một khoá học kéo dài bao lâu?
A: Một khoá học kéo dài 12 tuần.

Q: Khi tôi đăng kí khoá học ở kì 1, thì kì 2 có được giảm học phí không?
A: Dạ không ạ, hiện tại trung tâm chỉ hỗ trợ giảm học phí cho anh em ruột cùng học, anh em sinh đôi và học viên có thành tích cao.

Q: Khi vắng học thì có báo về phụ huynh không?
A: Dạ, trung tâm sẽ gửi thông báo ngay về tài khoản phụ huynh của học viên khi giáo viên hoàn thành điểm danh cho buổi đó.

Q: Nếu buổi học đó tôi vắng có phép thì có được đi học bù hay không?
A: Dạ không ạ, nếu buổi học đó bạn vắng, thì bạn có thể liên hệ thầy cô hoặc gọi trung tâm để xin lịch học ké ở lớp khác có cùng buổi để bù kiến thức đã mất nhé, xin lỗi vì trung tâm không hỗ trợ học bù ạ.

Q: Các bước để đăng ký online như thế nào?
A: Trước tiên bạn hãy truy cập vào trang web của trung tâm:
- Tiếp theo, bạn hãy đăng nhập, nếu chưa có tài khoản hãy đăng ký tài khoản.
- Sau khi đăng nhập, bạn hãy chọn vào "Khám phá lớp học".
- Tiếp theo, bạn hãy xem xét thật kĩ các khoá học bằng việc nhấn vào "Xem chi tiết" các thông tin về khoá học, trung tâm có hỗ trợ bộ lọc để người dùng có thể tìm kiếm các khoá học môn cách nhanh chóng và chính xác với nhu cầu của mình hơn.
- Sau khi đã chọn khoá học, bạn hãy nhấn vào "Thêm giỏ hàng".
- Tiếp theo, bạn hãy chọn vào "Giỏ hàng" ở góc bên phải. Khi nhấn vào sẽ hiển thị khoá học vừa chọn, việc của bạn là nhấn thanh toán.
- Sau khi nhấn thanh toán, bạn sẽ được hiển thị một form để chọn hình thức thanh toán và phương thức chuyển khoản. Ở đây, trung tâm hỗ trợ hình thức thanh toán là thanh toán toàn bộ hoặc thanh toán theo đợt. Ngoài ra, trung tâm hỗ trợ phương thức chuyển khoản là thanh toán trực tiếp và thanh toán qua ngân hàng.
- Sau khi chọn xong bạn hãy nhấn "Tiếp tục", một thông báo sẽ hiển thị đến tài khoản của phụ huynh và yêu cầu phụ huynh thanh toán.
- Sau khi phụ huynh xem và đồng ý thanh toán thì quy trình đăng ký khoá học hoàn tất.

Q: Thanh toán theo đợt là thanh toán như thế nào?
A: Thanh toán theo đợt là khi bạn chọn thanh toán theo đợt, bạn sẽ được thanh toán theo từng đợt, ví dụ nếu bạn chọn thanh toán theo đợt, thì trung tâm sẽ thanh toán cho bạn chia làm 3 lần, vào đầu mỗi tháng trung tâm sẽ gửi thông báo đến phụ huynh và yêu cầu thanh toán.

Q: Thanh toán toàn bộ là thanh toán như thế nào?
A: Thanh toán toàn bộ là khi bạn chọn thanh toán toàn bộ, bạn sẽ được thanh toán toàn bộ trong một lần cho toàn bộ khoá học.

Q: Vắng học nhiều buổi có bị sao không?
A: Dạ có ạ, nếu bạn vắng học quá nhiều buổi thì trung tâm sẽ gửi cảnh báo đến tài khoản của bạn và phụ huynh. Nếu còn tiếp tục sẽ mời phụ huynh để làm việc ạ.

Q: Ca học sáng bắt đầu từ mấy giờ?
A: Ca sáng bắt đầu từ 07:00 đến 10:00.

Q: Ca chiều học giờ nào?
A: Ca chiều bắt đầu từ 13:30 đến 16:30.

Q: Ca tối học từ mấy giờ đến mấy giờ?
A: Ca tối bắt đầu từ 17:30 đến 20:30.

Q: Nếu em bị trùng lịch học ở trường thì sao?
A: Trung tâm có nhiều lớp với các khung giờ khác nhau cho cùng một môn. Em có thể liên hệ văn phòng để xin chuyển sang lớp có giờ phù hợp hơn nhé.

Q: Em đóng tiền từng tháng được không?
A: Được em nhé. Trung tâm cho phép chia nhỏ học phí đóng theo từng tháng.

Q: Em có em ruột cũng muốn học, có được giảm giá không?
A: Có chính sách ưu đãi cho anh/chị/em ruột: Giảm 20% học phí cho người thứ 2 trở đi.

Q: Nếu có thắc mắc hoặc khiếu nại thì liên hệ ai?
A: Em có thể dùng chức năng "Phản hồi" trên App, hoặc gọi hotline 038420372, hoặc gặp trực tiếp bộ phận tư vấn tại văn phòng.

Q: Danh sách các lớp học đang mở?
A: Bạn hãy qua phần trang chủ, chọn "Cửa hàng khoá học" để xem danh sách các khoá học đang mở.

---
---
